同男朋友對將來既期望唔同

同男朋友一齊左4年，開始會諗結婚既野
但大家既諗法都幾唔同，無論係關於結婚定婚後既問題
e.g.佢唔想擺酒，但我想細攪，擺8-10圍，請親戚同熟既朋友食餐飯咁
同埋有排都唔會有能力買樓，咁我同屋企人住公屋，佢就同屋企人租樓。我就想結婚之後佢搬入黎住，一齊儲下錢先，但佢唔想，嫌返工遠(佢住九龍，我住大西北)，我覺得俾成萬蚊租個百幾二百呎真係好痴線，同埋我地又唔係搵得多，唔想嘥錢
唔去佢度住係因為佢屋企人好似都排緊公屋，咁到時就可能各有各住；就算排唔到繼續租樓住，佢屋企加埋佢都5大1細。到我地結婚個陣我屋企應該得番我同我媽住，空間大D又少人D
其實我唔急住結婚，但只係一傾到呢D問題既時候就發覺大家對將來既期望幾唔同，我唔想逼佢，但我又覺得自己既要求已經唔算過份，一諗起將來就好迷茫，唔知點行落去
有冇人有相似經歷可以分享下或者俾D意見

同你屋企人實拗撬多，有邊個男人唔想屋企話事？

e.g.佢唔想擺酒，但我想細攪，擺8-10圍，請親戚同熟既朋友食餐飯咁

你地金錢價值觀跟本唔同. 結婚咪又係等離婚.

要怪就悝你地係今日香港拍拖. 無未來.

搵唔多仲想擺酒,仲想買樓BAHBAHBAH

學我咁28A0 獨孤終老未算囉

其實係佢大洗開，我係慳個個，不過佢而家都學緊慳錢儲錢
擺酒我都唔介意一齊俾，都係想開心同親戚朋友食餐飯
佢唔想擺係因為少親戚朋友，同埋佢性格比較內向，可能唔慣個focus係佢度，唔知關唔關事
問佢點解唔想佢又冇講

8-10 圍都叫細搞？咁你一定結唔成

擺酒同食餐飯有好大距離, 你搞清楚個差別先.

分手

我覺得俾成萬蚊租個百幾二百呎真係好痴線，同埋我地又唔係搵得多，唔想嘥錢

樓豬你都戇尻尻，你兩個無錢就咪搞咁多嘢啦！
哩頭嫌成萬蚊住屋貴，轉頭想擺番十圍八圍(一晚大龍鳳)。其實你係咪有病 ？

你同啲港女餐餐捱杯麵，寧願食麵包，轉個頭話要買個Chanel手袋有咩分別？？？

幾歲？

唔怪得佢男朋友同樓豬價值觀差好多。

正解

認真我唔想買樓，都冇咁既能力 但儲錢養老都要掛? 可以既話想成世住公屋 租又平地方又大 唔想狽層樓狽成世

你咁多朋友咪同d朋友結婚擺酒lo.

做乜要找佢? 放過人地la.

學慳其實唔會慳得好多,
依樣野似係屋企文化加由細習慣造成
冇返3, 5, 7年都好難會慳到去邊
再者出黎返工加上年紀大更加要有個好network, 出去應酬更加少不免
點會慳得到

關於擺酒個度, 性格內向少親戚都有關既
不過更加覺得佢可能係唔想煩, 同埋8-10圍個度幾皮野走唔甩
你唯一可以tum佢既講法係依筆錢係可以收得返哂仲有賺
但前提係兩家人既長老唔好又一聲唔該話要分返一份

上面有巴打都講, 男人都想自己話事都認同既
只係冇錢學乜L人講骨氣丫
貧賤夫妻百事哀
你既決定唔係錯得哂
不過亦咁講, 我會覺得阿外母總係會搵機會玩針對
到時個計時炸彈爆既時候就只會係令所有人都唔開心

如果真係覺得自己搵得少, 而且唔識投資又或者係睇唔到自己既機會 (當然要計埋自己對自己未來既信心啦)
睇唔到前路既情況下, 講真儲錢買樓係唔可能出現既事,
可以的話出去租個細單位住, 廢事家庭口角咁易出現啦

有D人係唔試過唔心死架, 如果短租佢又覺得貴又牙痛咁聲,
咁先再建議佢同你加外母住啦

其實正常都唔會有人想結咗婚之後同屋企人住。
我係絲打都咁話

你咁急做乜撚野?

咁慳做心要擺酒請幾十枱人食飯?

你想慳錢, 人地有jj想有人空間. 你呢d 公廁港女唔會明.

擺酒有人情攞返多少，租樓就返唔到轉頭
樓主不如同我結，我唔介意住公屋

大搞同細搞都係咁煩，只係錢銀唔同
你一個搞晒所有野，又唔好發佢脾氣唔幫手，佢應該ok掛

其實親戚朋友唔係真係想去飲既，始終要比人情

唔諗住出門搵姊妹由朝到晚個d，淨係夜晚搵化妝師化個妝著好睇d同親戚朋友食餐飯影下相，backdrop個d都唔整，咁算唔算擺酒
同埋我阿爸個邊平時最熟既親戚食飯都坐到3圍，所以8-10圍真係預最熟既人黎

婚禮係儀式，婚姻係生活。
女人永遠唔會明
因為要同其他囡囡比較
兩邊都唔係有錢
仲要掉20，30萬岀黎係個儀式
當一人一半
呢20,30萬你地真係冇其他更值得去做嘅嘢？例如令你地嘅婚姻生活更好？

個單位名係你老母既話

你老母死左,你就要搬

冇得住一世

窮人+無腦
唔好生仔 累社會累下一代

樓主放過人啦，你男朋友思想跳你一大步，你仲停係要喺親友面前做show 既階段

投資可以輸,冇一定贏
港股千幾隻,真係買得過既得幾隻, 仲要未計升跌浪
甚至最後可能只係賺息平手走 , 而呢個過程係幾年時間

如果你老豆老母死咗 你訓街咋，成世住公屋 訓撚醒未？睇你講嘅所有嘢，你真係自私到不得了！

1。要男朋友搬入你間公屋一齊逼。
2。個男嘅內向 無乜朋友 親戚 。你都格硬要佢陪你做小丑
3。明知自己窮，都要擺十圍八圍，仲要同男方一人一半？(講到自己好偉大 肯aa 但唔諗吓男方連一圍都唔需要)

我就唔撚同呢
屋企住供斷私樓
死撚左都唔駛訓街

窮就算啦 又要搞咁多野

如果我係你條仔，日日返工由大西北來回九龍，放工返到屋企仲要再應酬樓主老母，不出半年應該可以離婚。

當然啦
投資真係會有輸贏
不過其實覺得依樣野都要做左幾多功課同運氣
如果係順利既多, 加上有D學歷易少少升職加人工
住起公屋入面少D旅行咁儲錢, 真係有機會儲到份Down payment架

每晚收工搭幾粒鐘車返樓主間寒酸公屋，然後晚晚俾外父外母問幾時儲夠錢買樓呀？再俾樓豬疲勞轟炸

多謝你既意見
其實真係好灰，搵20幾k係香港真係唔知可以做咩
你人工一路加出面d樓市呀租呀就一路升
好彩既係佢屋企人同我屋企人都係好開通唔仆街個d，唔會有你講話針對既情況出現

呢兩樣都好小事姐,一直發生緊係好多人身上
兩個人有分歧好平常,最緊要傾得出共識
結婚係個人生project,
係考驗你同另一半做唔做到一世gpmate既task

比個目標，兩公婆一年儲25萬，儲5~6年買樓啦，好過你地租樓

生仔就唔好諗住喇

唔好灰心，有愛就繼續一齊捱

今時今日係香港想搵個女人捱都難

其實我媽都知佢性格係咁 只係佢覺得屋企有空間，而我地又冇乜能力買樓所以先提議結婚之後男朋友入黎住，佢又可以煮飯俾我地等放工返去冇咁辛苦
但車程遠係真既，只係我慣左覺得冇咩

依個只係開始咋
真係婚後既生活先至會有問題
好多時以為唔會出現既口角之爭都會keep住出現

大西北公屋 玩野牙

點解要個男仔就你 你企喺佢角度諗下得唔得

有幾多對夫妻無嗌交吖
嗌完之後唔傷感情又學到野就無所謂

最緊要雙方都識諗

姐係你本身想儁俾晒
臭G, 不了

你估你老母大廚, d飯一定岩食? 仲要坐個幾鐘車先返到屋企.

等唔等埋食? OT又點?

無咁辛苦. 你都係放過人地LA.

前題係佢無錢去實行又有點自尊心，所以佢都開唔到口傾唔到落去，問下你自己對呢份感情想點樣行落去，就算第日你月入高過佢係咪都唔戒意，願唔願意物質上付出多過男方，先再去解決其他問題

同我結婚有D似, 我自己個晚都無擺酒, 只係請最親既包場食酒店自助餐, 著得靚靚影下相咁, 好似都係15萬鬆D?
不過我人情收番有突, 你要自己計下數了.

就咁睇, 你依家主要問題係錢,
而無錢嘅你, 面臨 要洗錢嘅擺酒, 同要洗錢嘅住屋
你prefer洗錢去擺酒
而你男友prefer洗錢去租樓, 唔同長輩住
以我地作為外人角度其實好多野又唔清楚, 例如你地月入幾多, 儲咗幾多錢, 每個月要洗幾多錢, 衣食玩保險股票 etc.
會唔會考慮下多D錢先結婚?

有樣野幾得意, 你話你條仔大洗開, 但又性格內向少親友戚友...佢D錢去哂課金打機?

住緊公屋又話慳錢就咪撚擺酒啦屌你老尾。

又唔係唔知自己窮西，仲有呀，係人結婚都想出去住有私人空間架啦，你老尾擺酒個陣d錢都夠租一兩年啦on799

諗下好啦, 我都以為我男朋友阿媽好好
轉頭就同我男朋友講我太麻甩

呢D POST不論開嗰個係男定女, 都會將自己寫到幾正確, 對方一定有問題

你班柒頭結婚未？
其實擺酒認真唔會洗好多，人情講真cover唔晒都有八九成
但擺酒真係好煩，唔係錢唔錢既問題

所以咪話可以既話囉
間公屋唔知算唔算逼，如果450呎3-4個人住，我覺得還好?
同佢d親戚飲茶坐到2檯咁，其實唔算好少，不過係我太多 但佢真係唔多朋友既
佢一圍都唔想要呢個都係事實，呢個就係我開post既原因 所以我都諗緊有冇折衝既方法